1.Для начала на всех машинах нужно установить python.
Это необходимо сделать для того, чтобы ansible мог работать через ssh.
sudo apt-get install python python-yaml python-pip
pip install openshift

2. Настройка виртульного адаптера для NAT в ubuntu.
ip link - смотрим все интерфейсы
vi /etc/network/interfaces
auto enp0s8
iface enp0s8 inet dhcp
/etc/init.d/networking restart

3. Добавляем пользователя в группу sudo и даем запускать команды без пароля
sudo usermod -aG sudo $USER
sudo echo "a6y ALL=(ALL) NOPASSWD: ALL" >> /etc/sudoers

3. Устанавливаем Docker на каждую машину. (Ansible)

4. Устанавливаем kubelet на все ноды (Ansible)

Теперь есть возможность запукать на нодах контейнеры с помощью утилиты kubelet.
Для этого запустим kubelet в режиме --pod-manifest-path.
Это указывает процессу,в какой папке искать файлы с описанием pod'ов.
sudo kubelet --fail-swap-on=false --pod-manifest-path=/tmp/manifests &> /tmp/kubelet.log &

Ключ --fail-swap-on - разрешает запустить kubelet на машине с включенным свапом
Смотри логи 
tail -f /tmp/kubelet.log

error: error reading /var/lib/kubelet/pki/kubelet.key, certificate and key must be supplied as a pair

При первом запуске данных сертификатов нет. Они будут сгенерены автоматически. Поэтому занов запускаем
sudo kubelet --fail-swap-on=false --pod-manifest-path=/tmp/manifests &> /tmp/kubelet.log &

Теперь создадим фаил с описание pod'а в папке /tmp/manifests.
mkdir -p /tmp/manifests
vi /tmp/manifests/nginx.yaml
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  name: nginx
  labels:
    app: nginx
spec:
  containers:
  - name: nginx
    image: nginx
    ports:
    - containerPort: 80

Проверям docker ps.

Наши контейнеры запустились
a6y@ubu1:/tmp$ docker ps
CONTAINER ID        IMAGE                                      COMMAND                  CREATED             STATUS              PORTS               NAMES
09438b20383e        nginx                                      "nginx -g 'daemon of…"   3 seconds ago       Up 3 seconds                            k8s_nginx_nginx-ubu1_default_9960993506b2e8bf46ae1eb7b1da0edf_1
21c80868adec        gcr.io/google_containers/pause-amd64:3.0   "/pause"                 7 seconds ago       Up 6 seconds                            k8s_POD_nginx-ubu1_default_9960993506b2e8bf46ae1eb7b1da0edf_1

Смотрим IP контейнера. Важно передать ID контейнера pause, а не самого nginx
docker inspect -f '{{range .NetworkSettings.Networks}}{{.IPAddress}}{{end}}' 21c80868adec
172.17.0.2

curl 172.17.0.2
Pause контейнер - это инфраструктурный контейнер, который kubernetes создает первым при создании pod'а.
Используя этот контейнер pod получает IP адрес и настраивает сетевое namespace.
Все контейнеры в pod'е используют этот IP и сетевое пространство имен. Иными словами,
все контейнеры сидят за этим IP.


Для безотказной работы кластера необходимо настроить kv хранилище.
Для этого поставим на каждую ноду etcd.

Для работы etcd через публичные сети необходимо защитить его с помощью SSL.
Для этого генерируем связки ключей.
1) Создаём корневой ключ (ака Certification authority, CA):
openssl genrsa -out rootCA.key 4096
2) Создаем корневой сертификат, подписанный нашим корневым ключём.
openssl req -x509 -new -key rootCA.key -days 10000 -out rootCA.crt
Отвечать на вопросы тут можно как душе угодно.

Теперь можно создавать сертификаты для серверов и устанавливать корневой сертификат на машины.
3) Генерируем ключ для машины
openssl genrsa -out kub1.key 4096
4) Создаем запрос на сертификат из ключа для машины.
openssl req -new -key kub1.key -out kub1.csr
Тут важно указать в common name ip адрес машины 10.10.10.105
Для проверки сгенерированного запроса можно выполнить
openssl req -in kub1.csr -noout -text
5) Затем подписываем запрос нашим корневым сертификатом
openssl x509 -req -in kub1.csr -CA rootCA.crt -CAkey rootCA.key -CAcreateserial -out kub1.crt -days 5000
Для проверки сгенерированного сертификата
openssl x509 -in kub1.crt -text

Важно понимать, что rootCA.crt - это публично распространяемый сертификат, устанавливаемый на серверы,
а rootCA.key - это закрытый ключ. При компрометации rootCA.key компрометируются все сертификаты, подписанные им.


Порты etcd:
2379 - клиентовский порт
2380 - серверный порт

После запуска кластера etcd, проверяем его работоспособность curl'ом.
curl http://10.10.10.105:2379/v2/members
curl http://10.10.10.106:2379/v2/members
Пишем на первую ноду
curl -L -X PUT http://10.10.10.105:2379/v2/keys/message -d value="Hello"
Читаем с первой ноды
curl -L http://10.10.10.105:2379/v2/keys/message
Читаем со второй ноды
curl -L http://10.10.10.106:2379/v2/keys/message
Удаляем со второй ноды
curl -L -X DELETE http://10.10.10.106:2379/v2/keys/message
Читаем с первой ноды
curl -L http://10.10.10.105:2379/v2/keys/message

Тестирование с SSL
curl -ivk --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub1/etcd.crt --key ssl/etcd/kub1/etcd.key https://10.10.10.105:22379/v2/members

curl -ivk --cacert /etc/ssl/certs/rootCA.crt --cert /etc/ssl/certs/etcd/kub2.crt --key /etc/ssl/private/etcd/kub2.key https://kub1.cluster.local:22379/v2/members


curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub1/etcd.crt --key ssl/etcd/kub1/etcd.key https://10.10.10.105:22379/v2/members
curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub2/etcd.crt --key ssl/etcd/kub2/etcd.key https://10.10.10.106:22379/v2/members

Пишем на первую ноду
curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub1/etcd.crt --key ssl/etcd/kub1/etcd.key -X PUT -d value="Hello" https://10.10.10.105:22379/v2/keys/message
Читаем с первой ноды
curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub1/etcd.crt --key ssl/etcd/kub1/etcd.key https://10.10.10.105:22379/v2/keys/message
Читаем со второй ноды
curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub2/kub2.crt --key ssl/etcd/kub2/kub2.key https://10.10.10.106:22379/v2/keys/message
Удаляем со второй ноды
curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub2/etcd.crt --key ssl/etcd/kub2/etcd.key -X DELETE https://10.10.10.106:22379/v2/keys/message
Читаем с первой ноды
curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub1/etcd.crt --key ssl/etcd/kub1/etcd.key https://10.10.10.105:22379/v2/keys/message


# Flannel config
curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub1/etcd.crt --key ssl/etcd/kub1/etcd.key -X PUT -d value="{"Backend": { "Type": "vxlan" }, "Network": "10.5.0.0/16"}}" https://10.10.10.105:22379/v2/keys/coreos.com/network/config

curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub2/etcd.crt --key ssl/etcd/kub2/etcd.key https://10.10.10.106:22379/v2/keys/coreos.com/network/config

curl -k --cacert ssl/etcd/rootCA.crt --cert ssl/etcd/kub2/etcd.crt --key ssl/etcd/kub2/etcd.key -X DELETE https://10.10.10.106:22379/v2/keys/coreos.com/network/config

После того, как etcd кластер запущен, можно приступить к развёртыванию kubernetes
Для начала запустим api-server. 


Тестирование api сервера.
http://10.10.10.105:8080/api/v1/nodes
 Запус kubelet с подключением к api серверу

kubectl --kubeconfig=kubeconfig get nodes
kubectl --kubeconfig=kubeconfig get pods
kubectl --kubeconfig=kubeconfig delete node kub1.cluster.local
kubectl --kubeconfig=kubeconfig create -f pods/nginx.yml
kubectl --kubeconfig=kubeconfig stop pod nginx
# Удаления пода форсированно.
kubectl --kubeconfig=kubeconfig delete pod nginx --grace-period=0 --force

Тестирование api с tls
curl -k --cacert ssl/api_server/rootCA.crt --cert ssl/api_server/kub1/api_server.crt --key ssl/api_server/kub1/api_server.key https://kub1.cluster.local:26443/api/v1/nodes

Тестирование сертификата kubelet
curl -k --cacert ssl/api_server/rootCA.crt --cert ssl/kubelet/kub1/kubelet.crt --key ssl/kubelet/kub1/kubelet.key https://kub1.cluster.local:26443/api/v1/nodes

Тестировние kubectl
curl -k --cacert ssl/api_server/rootCA.crt --cert ssl/kubectl/kubectl.crt --key ssl/kubectl/kubectl.key https://kub1.cluster.local:26443/api/v1/nodes

Запуск пода на кластере
kubectl --kubeconfig=kubeconfig create -f pods/nginx.yml

./kubectl scale deploy nginx.deployment --replicas=6

# Запуск образа в облаке
./kubectl run -it curl --image=ulamlabs/curlping --command -- bash



./kubectl get service --namespace=kube-system

# ТЕстирование апи сервера внутри кластера
curl -k --cacert /etc/ssl/certs/api_server/rootCA.crt --cert /etc/ssl/certs/api_server/api_server.crt --key /etc/ssl/private/api_server/api_server.key https://10.0.0.1:443/api/v1/nodes


# Тестирование dns внутри контейнера
dig kubernetes.default.svc.cluster.local +short

curl -k --cacert ssl/api_server/rootCA.crt --cert ssl/api_server/kubectl.crt --key ssl/api_server/kubectl.key https://kub1.cluster.local:26443/api/v1/namespaces/kube-system